export const scienceQuestions = [
  {
    id:"1",
    question: 'Evrenin genişlemesi ne anlama gelir ve nasıl tespit edilmiştir?',
    answers: [
      'A) Evrenin sabit bir büyüklüğü vardır ve değişmez.',
      'B) Evrenin genişlediği, kırmızıya kayma ile tespit edilmiştir.',
      'C) Evren, her zaman küçülmektedir.',
      'D) Evrenin genişlemesi gözlemlenemez.',
    ],
    correctAnswer: 'B',
  },
  {
    id:"2",
    question:
      'Fotosentez süreci nasıl gerçekleşir ve bu sürecin bitkiler için önemi nedir?',
    answers: [
      'A) Fotosentez sırasında bitkiler oksijen üretmez.',
      'B) Fotosentez, ışık enerjisini kimyasal enerjiye dönüştürür.',
      'C) Fotosentez yalnızca gece gerçekleşir.',
      'D) Fotosentez suyun parçalanmasıyla başlar ve karbondioksit üretir.',
    ],
    correctAnswer: 'B',
  },
  {
    id:"3",
    question:
      'Kuantum fiziği nedir ve klasik fizik ile arasındaki farklar nelerdir?',
    answers: [
      'A) Kuantum fiziği, çok büyük ölçekli olayları açıklar.',
      'B) Kuantum fiziği, enerji seviyelerinin kesintisiz olduğunu varsayar.',
      'C) Kuantum fiziği, atom altı parçacıkların davranışını inceler.',
      'D) Kuantum fiziği ve klasik fizik arasında hiçbir fark yoktur.',
    ],
    correctAnswer: 'C',
  },
  {
    id:"4",
    question:
      'Karadelikler nasıl oluşur ve etrafındaki maddelere nasıl etki eder?',
    answers: [
      'A) Karadelikler, yıldızların patlaması sonucu oluşur.',
      'B) Karadelikler, sadece ışık yayan maddeleri çeker.',
      'C) Karadelikler, maddeyi yok eder.',
      'D) Karadelikler, sadece küçük nesneleri çeker.',
    ],
    correctAnswer: 'A',
  },
  {
    id:"5",
    question: 'Dinozorların neslinin tükenmesine neden olan teoriler nelerdir?',
    answers: [
      'A) Dinozorlar, diğer büyük hayvanlar tarafından avlanmıştır.',
      'B) Bir meteor çarpması dinozorların neslini tüketmiştir.',
      'C) Dinozorlar, zamanla evrim geçirerek insan olmuştur.',
      'D) Dinozorlar, okyanus seviyesinin yükselmesiyle boğulmuştur.',
    ],
    correctAnswer: 'B',
  },
  {
    id:"6",
    question: 'Genetik mühendislik neyi ifade eder?',
    answers: [
      'A) Genetik mühendislik, yalnızca hastalıkların tedavisiyle ilgilenir.',
      'B) Genetik mühendislik, canlıların genetik yapısını değiştirmeyi içerir.',
      'C) Genetik mühendislik, sadece bitkilerde uygulanabilir.',
      'D) Genetik mühendislik, insan genomunu tamamen değiştirebilir.',
    ],
    correctAnswer: 'B',
  },
  {
    id:"7",
    question: 'Büyük Patlama Teorisi nedir?',
    answers: [
      'A) Evrenin statik olduğunu öne süren bir teoridir.',
      'B) Evrenin, büyük bir patlama sonucu oluştuğunu öne süren bir teoridir.',
      'C) Evrenin, aniden yok olacağını öne süren bir teoridir.',
      'D) Evrenin her zaman var olduğunu öne süren bir teoridir.',
    ],
    correctAnswer: 'B',
  },
  {
    id:"8",
    question: "DNA'nın yapısı nedir ve hangi moleküllerden oluşur?",
    answers: [
      'A) DNA, tek zincirli bir yapıya sahiptir.',
      'B) DNA, amino asitlerden oluşur.',
      'C) DNA, çift sarmallı bir yapıya sahiptir ve nükleotidlerden oluşur.',
      'D) DNA, yağ moleküllerinden oluşur.',
    ],
    correctAnswer: 'C',
  },
  {
    id:"9",
    question: 'İnsan beyninin işleyişi nasıldır?',
    answers: [
      'A) Beyin, vücuttaki tüm kasları kontrol eder.',
      'B) Beyin, sadece refleksleri kontrol eder.',
      'C) Beyin, elektriksel ve kimyasal sinyallerle çalışır.',
      'D) Beyin, yalnızca duygusal tepkileri kontrol eder.',
    ],
    correctAnswer: 'C',
  },
  {
    id:"10",
    question: 'Yapay zeka nedir ve nasıl çalışır?',
    answers: [
      'A) Yapay zeka, insan beyni gibi fiziksel bir yapıya sahiptir.',
      'B) Yapay zeka, algoritmalar ve veri analizi ile öğrenir.',
      'C) Yapay zeka, insan zekasını tamamen taklit eder.',
      'D) Yapay zeka, sadece belirli görevler için programlanabilir.',
    ],
    correctAnswer: 'B',
  },
];
